2020中國金雞獎獲獎名單 最佳電影-奪冠(原名中國女排)

最佳故事片：《奪冠》
最佳導演：王瑞（《白雲之下》）
最佳編劇：張冀（《奪冠》（原創））
最佳男主角：黃曉明（《烈火英雄》中飾江立偉）
最佳女主角：周冬雨（《少年的你》中飾陳念）
最佳男配角：印小天（《烈火英雄》中飾魏雷）
最佳女配角：袁泉（《中國機長》中飾畢男）
導演處女作：申奧（《受益人》）
最佳中小成本故事片：《我的喜馬拉雅》
最佳紀錄/科教片：《掬水月在手》
最佳美術片：《哪吒之魔童降世》
最佳兒童片：《點點星光》
最佳戲曲片：《貞觀盛世》
最佳錄音：吳江（《只有芸知道》）
最佳剪輯：張一博（《少年的你》）
最佳美術：宋軍、東智良、郭鐘山（《解放·終局營救》）
最佳攝影：趙曉時（《奪冠》）
最佳音樂：空缺
評委會特別獎：《我和我的祖國》

知名鋼琴家郎朗受邀頒發最佳音樂獎，未料卻在頒獎過程中發生小插曲，原來他在看到揭獎信封內容後，遺憾地宣布「空缺」，在稀落的掌聲中，主持人突然從天外飛來一句「恭喜空缺」，讓場面瞬間陷入尷尬。

郎朗在接過搭檔拿給他的揭獎信封後，突然眉頭微皺，神情出現些許變化，接著緩緩宣布：「這個…有點遺憾，呃...空缺，有點遺憾。」

郎朗頒獎插曲也隨即在陸網引發熱議，「沈騰和鄧超的主持真的很尬，各位頒獎嘉賓也都很尬。最佳音樂空缺居然還有個聲音說恭喜空缺？真是尬上加尬」、「提名後又沒評出誰獲獎，是想說在座各位都是垃圾嗎」、「金雞獎選個最佳音樂來空缺 是挑軟柿子捏嗎？我覺得這屆金雞獎就該一整個空缺」。

第33屆金雞獎今晚在廈門舉行，紅毯眾星雲集，台灣藝人歐陽娜娜、王大陸、陳立農也有出席，最終影帝后由《烈火英雄》黃曉明、《少年的你》周冬雨奪得，《奪冠》拿下最佳故事片獎。